有無巴絲真係試過因了解而分開

同左女朋友一齊成年半，雖然時間唔算太長，但係我地都係喺外地讀書，一得閒就會上大家屋企hea，所以感情都算一日千里
呢段時間一直都會有啲小掙執，但係唔會嘈多過一日，而且一路以來都係好開心咁生活

但係我地兩個都有個共同嘅問題，就黎互相太倚賴 可能佢屋企人好錫佢，佢習慣有困難或懶嘅時間身邊有人幫佢解決，無論係教佢做功課，幫佢執房同煮飯食 而我嘅倚賴就好簡單，就會我喺圖書館做左成日野嘅時候，有個人可以嗲下鼓勵下我，無論開心定壓力都可以分享下

但係可能我由細到大都唔習慣分享自己嘅感受，每次報憂不報喜都係唔想其他人擔心，所以我女朋友開始覺得佢進入唔到我嘅世界，令到佢有啲唔開心 而因為佢係第一次拍拖，佢覺得我地咁溝通唔到同可能價值觀嘅唔同會令我地行唔到好遠 我地有試過去包容同理解呢啲唔同，但係隔左一陣問題又岀現返，令佢覺得無論俾幾多次機會都係無用

上個星期我地又因為溝通上有問題而有小掙執，而佢覺得我地已經行唔到好遠，不如等我地喺對方心目中有一個好印象嘅時間分別，話唔到定我地move on 之後可以做返好朋友，話晒我地呢年半都係喺外地最親密嘅人

之幾日佢心平氣和咁說服我呢個係對我地最好嘅解決方法，我都有半日係俾佢說服左 但係我地都太唔捨得對方，所以都有keep 住text 同見面，而每次見面一講到我地嘅共同回憶，無論係一個常用嘅emoji 定係我地成日着嘅衫，我地都會忍唔住大喊一埸，就算講好左見面淨係講幾星期後嘅考試都會忍唔住

就算我地真係溝通方法有問題定而家嘅睇法唔同，我都仲係好想同你行落去

奇奇怪怪，鬧交鬧咩？

其實全部都唔係太大件事 好似前幾日佢有啲唔舒服，咁我喺圖書館見到佢text我，我就立即去買藥之後去左佢屋企樓下個common area等佢，但等左成個鐘都無聲氣 原來佢text 完我之後又訓左陣，覺得我一定會自動自覺喺common area 做住野等，所以就慢慢沖涼化妝

我聽到係有啲嬲，同佢講其實你text 我一句佢想訓多陣我就條氣順晒 但係佢話佢當左係屋企人，而佢係會咁樣對屋企人所以無特別

雖然我好快就無嬲，但係呢啲就係我地典型嘅掙執

同女人講道理無咩用～ (由其佢情緒唔多好嘅時候）比我嘅話搵野做住先，之後佢有覆再搵佢。

Too long didnt read
不過我都想分

但係佢話已經下定決心 有幾次佢話聽完我講之後好想喺返埋一齊，但係咁樣做會令我地呢幾日嘅努力白費
我怕拖到冷淡左就真係乜都無

對唔住 但係我打完咁長真係舒服左啲
巴打咩事

我承認自己性格有問題
但我相信會搵到同我志同道合嘅人
所以覺得分手都冇所謂
當然佢唔似得我咁易放棄
當我自私

我明 我同男朋友都有類似既情況
有時候覺得唔適合 但又唔捨得
依家就同對方決定咗再試多一次
睇下可唔可以磨合到
我諗 其實自己真係好鍾意佢
所以 都唔想咁快就放棄段關係

同男朋友識咗十年，拍拖兩年分咗手
大家無論係價值觀，理想伴侶同埋性格都好大分別
佢太依賴我好痴身放我係第一
同時都好想我會好依賴好痴佢放番佢係第一
而我好相反，好獨立好鐘意自由唔會好痴身，都想要同類型既另一半
但佢佔有慾同控制慾都好強
最尾大家都一齊得好辛苦 於是分手
十年既感情就咁Byebye

我個死因正正就係佔有慾好強，強到有時佢同朋友出街都會問一餐，係擔心佢但用錯方法 結果搞到佢好辛苦
我都係一齊左兩年，而家聽得越多，越覺得10年，20年又好都係會分開

我同佢試左好多次
唔得
唔知點算
我好驚一個人
但我又好想放生想佢下半生幸福
我無能力令佢開心 令佢屋企人滿意
我應該一個人終老

Um, 我意思講緊你買藥果單野 我諗你都無咩可以做 可以整吓d回憶嘅相冊比佢？叫佢比多次機會你。不成功就冷靜下搵過第二個

呢啲真係唔得，下次再預到要say byebye

之前生日已經整左，而家無晒idea

比啲信任啦 佢出街同你講咗先，同邊班食咪算

咁咁大分野又真係難頂啲嘅 而且又好難改變佢，所以都係無得搞

絲打I know that feel

下... 我唔明你女友有咩問題啵 咁佢點知你會去搵佢 定你地約好左？

想問佢女友係呢件事上邊到唔講道理？ 真心想知
病左同男友講聲 -->唔舒服訓多陣
定樓主指女友叫你買藥比佢但又訓左？
你地約左出去溫書又訓左？

我指佢買咗藥係佢GF樓下等佢，之後佢講咗句「其實你text 我一句佢想訓多陣我就條氣順晒」。以我奶過多次野嘅經驗，果一刻就算真係想咁講都唔好，咁佢病緊痛緊一定係炆同燥，換轉係你病你都會，咁佢咁樣被你話一話，就會覺得你都唔體諒我，病咗好易訓着係咁嫁啦 blah blah blah。通常之後旁敲側擊講會好啲，切忌唔好照直講

樓主, 感覺我同你既情況好似, 但係分手既理由冇你地咁明確
我同女朋友拍左一年半, 佢讀緊書我畢左業做緊野
我同佢既感情都發展得好快, 我成日去佢hall到陪佢, 而佢都成日等我放工一齊食飯

拍拖期間佢有提過進入唔到我嘅世界, 我覺得係我自己份人唔夠坦白表達內心, 自己唔開心既野或者佢做錯令到自己有少少嬲都好, 我都會為左唔想傷害感情而忍左佢, 可能佢需要一個率宜, 內心冇咁複雜既人

我同佢分左手兩個月多, 前日要還返D野比佢而見佢, 我諗起同佢既回憶 又諗起今次可能係最後一次見佢, 係佢面前流左幾滴眼淚

我好想同佢一齊, 但我知道佢係一個堅決既人, 佢既決定唔係咁易改變

如果係我, 我會覺得好簡單既一句說話令到大家都安心, 比著自己都會咁做
佢講都唔講聲我都會有少少介意, 但知道佢都唔係有心都會嬲佢唔落

相處多咗就會知道對方性格、做人處事係點。可能有d處事方式你唔接受想作改，但係佢始終都係一個獨立嘅個體。佢做唔到你唯有接受，唔好太強求。